《聲之形》涉消費聽障台灣聯署消息傳回當地 日網友熱議：這才是真的歧視吧

▲《電影聲之形》以霸凌、聽障為作品主軸。

日本動畫電影《電影版聲之形》24日在台上映，沒想到卻有網友認為該片是「消費聽障者」，因此在行政院公共政策網路平台上連署要求《聲》片「滾出台灣」。雖然提案已被駁回，但消息仍傳回日本當地，引起日本網友議論。

《聲之形》其實早就受過日本教育部肯定，被認為能對聽障兒童的關懷產生正面影響，也列為普遍級；怎料，在台灣上映時卻意外引起爭議，被部分觀眾認為內容涉及自殺、霸凌，恐造成觀看的小朋友會產生自我認同的混淆。消息在日本傳開後，許多日本網友表示「不懂為何反對」，有人說要不要上映，用上全新6.5公升V12引擎，最大馬力800匹，峰值扭力718Nm於7,000rpm釋出，另外的抹茶卷蛋、泡芙、金箔奶凍、慕絲都細細件，一啖一個，剛剛好。確實是各地的自由，但不該說該作品是「消費聽障」，也有網友認為看了再批評也不遲；更有人直說：「一直強調歧視、引起騷動的人，才是真正心存歧視的人吧！」

▲台灣網友反對《聲之形》連署一事引起日本網友熱議。

《聲之形》24日上映後，短短3天的台北票房就直逼600萬元，全台票房更突破2000萬大關，該片雖在戲院數、場次數都不及《異星智慧》（Life）與《金剛戰士》（Power Rangers）等強檔新片，但以首週末3天票房相較，仍榮登新片票房冠軍，更超越今年到上週為止的賣座日片《刀劍神域劇場版：序列爭戰》，以及去年話題強片《你的名字》的口碑場3天票房，持續刷新票房紀錄。

中間D 引擎同蛋糕有咩野關係

屌我都諗左一陣
以為抽緊啲咩水

見到樓主個名已經知一定有千雪